(求救)經過呢幾個月 我覺得我真係有抑鬱症

呢幾個月以黎 同屋企因政治嘈到爭d冇地方住
同深藍女朋友終於分左手
同個9年兄弟嘈交因為佢係狗日日鬧我做埋曱甴一份
份工收入幾好而家冇埋 冇錢交學費 仲爭落一堆錢
氣管唔好吸完tg差到仆街 而家仲係日日喘
唔夠膽睇醫生只可以每日配藥
但我唔後悔自己有走過出黎
唔行出黎先會後悔

我知道我咁樣講呢啲嘢好肉酸
所以我一直都唔夠膽開post
但係我發覺我真係要開始正視自己嘅情緒問題
日日想喊想死 有時會控制唔到會上天台
我知道呢一個唔係真實嘅自己
我唔想死我唔想咁廢但我控制唔到
所以我想睇醫生 我想食藥睇下有冇得好轉
而家個心翳住好似抖唔到氣咁
不停同自己講唔可以做傻事如果唔係又少咗個人

我冇太多錢可以睇私家診所/醫生
因為問過下都幾貴
有冇人識啲可能相對比較平嘅診所
我知我咁樣做咁樣講真係好柒。。。
但想問一問有冇人幫到我

垃圾自推 1/10

垃圾自推 2/10

垃圾求救自推 3/10

垃圾求救自推 4/10

幫推
願你一切安好

加油希望有人幫到你

加油

感謝你

多謝你哋
你地一句加油已經對我有用

You are not alone bro
講出黎好事黎，呢幾個月辛苦了
大家會一齊同你捱落去（抱）

多謝你 講出嚟之後真係舒服咗好多

身邊好多人都藍到發黑
唔夠膽比佢地知道我有事
如果唔係一定會落井下石話我抵死
日日扮冇野忍到好辛苦

巴打加油！好多撐住你架

我真係忍唔到落去啦

記得要搵人傾訴唔好屈係心
如果搵唔到合適對象就再上黎開post, 呢度好多好有愛既巴絲會支撐住你，陪住你，加油呀

幫推，加油巴打，我地愛你(雖然好肉麻)

巴打你幾歲 身邊個個都係藍

不過同個深藍既女朋友分都係個解脫嚟既我諗
深藍最後點娶得過

20歲因為好多朋友係返工識返黎既同事
學校既朋友好多都係得閒傾得一兩句
做完pj就冇人理我

但係其實我仲係好愛佢
我真係好撚鍾意佢我都而家都釋懷唔到
早兩個星期上佢屋企食飯
佢同屋企人都喺度不停撐警 我忍唔住插把口
之後就不歡而散叫我唔好再上去
我覺得畀多少少時間我就可以染到佢變成黃

多謝你

搵d 家長幫下手
唔好放棄

Don’t worry. I can try to get medicine for you because my company has medical insurance coverage for employees. So I can get access to medicine cheap and easy. Let me know.

垃圾自推 5/10

really ??

唉完全明白
今年我都真係好撚灰
同ex分手翻翻黎香港重新開始
同好多朋友反面
仲有好多大陸朋友圍攻我港獨cap我嘢比大陸人睇
加上成日見到咁多死人失蹤手足被打被捕
家人深藍
成日喊 工作不順利
今年真係好撚灰黑暗
希望你能夠早日康復多d同朋友傾計
我相信好多香港人都好大壓力有抑鬱問題
不會容易的我們
我地只能夠迎難而戰 加油

你都要加油
真係感覺好似一時間咩都冇曬咁
女朋友係我精神之柱 而家都唔知可以再搵邊個

加油！

我覺得你初步可以搵左d社工或者上網同人傾個d免費嘅診斷先

到時候真係有需要去睇先睇
但佢地一定幫到你

輔導服務：
【情緒急救懶人包】
社總陣地社工：
社工貼士：
安定心神小工具：

【支援平台】
不是神經病研究社

香港人正能量集氣信箱📪 @addoilhongkongerrr

【社區支援服務】

1. 香港樹洞
@hongkonger_treehole

2. @HKPsycho

3. 良心理政
聯絡電話：9547 5781

詳情：

4. 香港心理學會輔導心理學部

5.. 陳少清心理工作室 [只限老師和學生]
Whatsapp 聯絡 5282 7370

6. 慈山寺佛法心靈輔導中心
（香港筲箕灣東大街159號東輝大廈3樓A）
（星期一 / 二 / 四 / 六 10am-6pm；星期三 / 五 1-9pm）
費用全免，輔導服務 敬請預約
查詢：3162-6388

7. 精神情緒支援小隊☔️
IG: spiritualemotionalhk

8. CCCD-藝術治療服務中心

詳情：

9. 義務災後情緒支援（音樂治療）
Whatsapp：57025202

【電話熱線服務】

1. 撒瑪利亞防止自殺會：2389 2222（24小時）

2. 生命熱線：2382 0000 (24小時)

3. 明愛向晴熱線：18288 (24小時)

4. 協青社：9088 1023（24小時）

5. 利民會-- 即時通：3512 2626（24小時）

6. 協青社：9088 1023（24小時）

7. 關心一線：2777 8899（星期一至六：2pm-2am）
[只限6-24歲青少年]

8. Open噏（24小時）
[只限11-35歲青少年]
Whatsapp：9101 2012
Website :
Facebook messenger : @hkopenup

9. 夜貓online 小童群益會（星期一、二、五 6pm-2am）

10. uTouch 香港青年協會（星期一至五 2pm-12am）
Whatsapp：6277 8899

11. 明愛連線Teen地 Infinity Teens（星期一、二 10am-6pm；星期三、四 2pm-10pm；星期五、六 6pm-2am）
Whatsapp：9377 3666
Facebook：@caritasinfinityteens

12. 一微^_^米網上青年支援隊（星期一、二、六 6pm-2am；星期三、四、五 6pm-10pm）
Whatsapp：6280 6281
Facebook：@esmileyhk
Instagram：@esmileyhk
Telegram：@esmileyhk

我都係依排因為分手引爆咗 有咗抑鬱
睇醫生錢真係唔慳得 個陣辛苦到每刻都抖唔到氣咁
最後自己走去搵心理輔導 有個人聽你講野信你 引導你舒發自己既情緒
真係舒服咗好多

加油 手足 一齊撐

幫推～
希望有人可以幫到你
不過如果要平的確係政府醫院
但要由私家醫生寫轉介信再排期
唯一最快方法就係搵社工幫手
撐住啊 大家約定煲底除罩相見
唔好放棄自己呢度大把手足支持你㗎

你唔係自己一個㗎，仲有好多人一齊經歷呢段時間嘅艱辛，呢段日子都聽到不少人患上情緒病或者舊病復發，但總會有人支持你㗎

有需要揾佢哋，睇下幫唔幫到你，佢地喺唔同方面可以幫手足：好鄰舍北區教會，有fb/tg

我們都在，你唔係自己一個㗎

搵國難忠醫試下啦
記住我地仲要齊齊整整係煲底除罩相認
有咩唔開心相信有好多人都願意聆聽你
香港人 一齊撐落去

多謝你地

真係好辛苦

要醒一早醒咗
冇良知就係冇良知 冇腦就係冇腦
你永遠叫唔醒扮瞓嘅人
早啲分手好過啦

推

巴打頂住，工可以搵過份，女可以識過

錢方面既話，唔店既呢度會有大家幫你

你唔係孤單一個戰鬥緊，如果你真係好唔舒服，可以搵人攬一攬，我相信有好多人都願意與你一起面對。一個溫暖的擁抱勝過千言萬語

加油呀！

手足，不如搵人傾下？
有好多義務做心理治療既tg channel，希望有人幫到你
良心理政tg channel link:

一樣 我都一齊左兩年幾 每日一齊住
慢慢 過d時間就會好了
記住有好多手足陪著你
不會空虛寂寞的！！！

抑鬱症呀巴打
搵個後生既精神科睇下

加油 佢地呢啲垃圾會得到報應

我會快d搵黎睇架啦

比個目標自己

加油啊 you deserve better

加油，you are not alone! 有咩唔開心大家都會聽你講

U are not alone brother

巴打請你立即搵星火

點樣幫到你?

Diu!!!! 頂住呀！！！推到有人幫為止

加油呀 你唔係一個人架
好多人都陪你

Add oil ah 同是天涯淪落人

同情樓主。。

巴打
我嚴重抑鬱
你可以看我之前的post
嘗試去家庭醫生
睇下佢地肯唔肯開精神科藥
會平過精神科
我自己食緊pristiq, 食咗差不多一個星期
好似好了㸃

我幾次企跳
你可以打去撒瑪利亞
最後那此差不多成工跳下去
終於𨍭介到撒瑪利亞社工,免費

藥只可以幫助你行到一步
還要看心理醫生和社工
心理醫生好貴

你一D都唔廢
最少你行了出來
醫好自己身子
再一部部解決問題
看來經濟問題也是令你不開心的原因
我唔知有無家長可以解決

你上得天台,已經好絕望
盡量早點看醫生
有需要問深藍屋企借住先
我自己抑鬱到上個星期開始有幻聽
成日話我廢,叫我去死
好恐怖
好彩醫生説只是嚴重抑鬱的symptoms
千萬不要搞到我咁

You are not alone and you do not walk alone
有需要在此圍爐
唔點拆到點
我自己是過來人
一定會聆聽和盡量提供支持

有需要留個TG 給我

推推推 樓主加油

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

有冇人有睇開既e生推介。。。
巴絲們你地既意見我都有睇曬
但係搵左幾日 一係就好貴一係就冇覆我

加油，手足想要錢出聲

幫樓主推
你要頂住呀
我地依度每一個都會幫你

唔係你講我都唔知有咁多深藍

可唔可以唔好亂斷症亂食藥
依家tg都有啲情緒舒緩channel，例如@hongkonger_treehole，可以試吓聯絡佢哋

唔知可以幫到你啲乜
你真係為香港付出咗好多
Respect

唔肉酸，你圈子冇人明，呢度有
利申：抑鬱症

好撚多大陸人讀書 有d好frd既朋友原來大陸落黎 本身好啱傾而家傾唔到計

多謝你 你都要加油 我哋一齊捱

好 呢個我未搵過其他好多搵左

試下融入 拓展 學校朋友圈子
巴打要頂住
好多人陪你

覺得點啊

有好多人撐你㗎

我地會一直係你身邊架

加油 好多手足支持你
願你平安

手足頂住呀 有啲咩都仲有我地
呢幾日都feel到自己好難再開心

抑鬱可大可小㗎，要頂住呀！
有啲嘢慳唔到，睇咗一次私家，再排公立醫院精神科先啦～
加油呀，你得㗎，至少我明白你
利申：有depression

手足你抖抖休息下
唔使下下都咁盡...

搵國難忠醫啦屌

手足加油！
如果真係覺得好攰可以抖一抖先番黎！
我地都會有呢啲moment ！唔好太介懷！
會等你番黎！

用分散注意力去減輕下。

砌模型，做figure, 自己寫影評，寫讀書報告，寫啲模擬project(例如，假如福克蘭俾你去租嚟發展新香港之類。)

一早搵左 冇錢比 話我個case冇得義診

學生？學生可以試下搵學校counsellor幫手，refer醫生嗰啲佢哋好似可以有多啲resources
巴打加油，我都係20歲有depression，有咩想搵人傾嘅隨時上連登大把人陪你

香港青年協會全健思維中心承蒙滙豐150週年慈善計劃的支持，嶄新推出的「青少年全健中醫資助計劃」，為有潛在情緒健康風險及出現初期情緒病徵狀的10至29歲本地青年，經社工轉介後，接受註冊中醫診斷，配合中藥、針灸、保健食療等治療方法， 提供支援服務。

查詢電話：2788 3433

巴打加油

認真，你可以睇公立

Stay Strong

向好果方面諗，你所謂果個兄弟做得藍絲心地都唔方好，咪當早啲睇清楚呢個人囉。我啲好朋友全部變左深黃。你可能之前無帶眼識人 咪當留番啲機會比你以後啲朋友囉。

啲網上輔導最後咪又係叫人揾社工
幫到有限

多謝你地 真心的